[迷思]經agent同direct apply既分別

假設同一份工
經agent會唔會快d reach到間公司?
而福利果邊係咪經agent會低d?
有時agent contact完我一份工 佢話會幫我sd信 過兩日係jobsdb見到間公司既廣告 應唔應該再direct apply多次好呢
有無熟既巴打解下惑

經agent有時可以skip hr 直接in老細

但係咪都係要見一次agent先

唔一定，有d agent hea d唔見照present 你比client

有d 工唔出街架

Exactly

福利如果係講人工 經agent俾嘅offer會比原本最少低500-1000（親身經驗，因為公司要俾錢agent，唯有喺你人工扣）

經agent快唔快都係睇公司做法(廢up)，但正常會快啲，因為僱主搵得agent就梗係想agent幫手screen人，起碼screen走啲弱智先
親身經驗：agent最初叫你上去佢office，表面上同你詳細傾搵咩工，實際上係睇下你係咪弱智

以前初出茅蘆唔識搵工 第一份係經agent介紹 (被人搵笨)
後黎agent仲有不時whatsapp問我仲有冇返嗰份工 如果轉工可以refer第二間公司
初時以為agent 50%為錢 50%係為同公司打好關係先介紹人入去做
後黎發現100%為錢 總之介紹得成份工收到錢 就話之你黑心公司/廢柴面試者

多謝巴打咁詳細既分享
知唔知其實agent會唔會其實有適合你既職位但唔放比你住 特登搵d唔岩你但急要人既比你去試先

無迷思 經agent 一定好過自己報

可唔可以講多少少點解

lm想知

我覺得會先推伏工俾你
筍工唔愁冇candidate
感覺越黎越似地產經紀
靠唔住

entry level自己玩

之後就騎牛搵馬, 搵agent幫你, 但問清楚野先好去in

Junior位全部都係咁, 佢地仲要跑見candidate數,
好多時叫你上去見一見哂時間, 之後就隊啲9唔搭8工俾你, 又或者永無回音

上到middle level既工先會有機會有好野, 不過你係果行做到咁上下自然好多時工搵你

多數都冇回音
所以agent同hr都要扮工

其實chur唔chur個agent叫佢比消息好

係搵你既佢仲緊張過你, 唔係你既打上去只會好人卡+介紹啲9唔搭8工俾你
當然有啲好人既會話你知衰乜同點改善, 但唔好抱住chur佢=有多啲機會有offer呢個心態打去

其實代入下佢個身份就明

agent 啲工閪啲
大公司點會唔敢用自己個朵請人？係website一貼文就有人apply啦

經agent果排會無啦啦多好多廣告電話
成功率又低

反而direct apply先成功

我覺得chur根本無用
係有機既就直接做嘢啦
佢地都係搵錢姐
冇機你chur黎都係敷衍你

見過兩間agent都好hea , 見你儀表談吐正常就話ok
Btw
前排中伏 ,無開公司名,剩係話唔洗sell 客有人帶大陸人黎入會，剩係負責開單，幫客帶鐘錶珠寶上身，聽都覺唔對路 , 佢之後比地址我上間公司in ,又係無開名， google 地址原來亮碧思

經agent好睇你遇到邊個
有D衰既會未經同意send你CV出去